Des cavaliers rentrent au fort, poursuivis par l'ennemi~! Pour savoir qui va arriver
en premier, Abel (positionné en $A$ sur le mur de l'enceinte) et Béa (positionné en $B$)
mesure chacun l'angle sous lequel ils voient le cheval par rapport au mur.

Le tableau ci-dessous donne les positions des différents cavaliers.\medskip

\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,1]|*{6}{X[c,1]|}},stretch=1.5,row{1}={font=\bfseries},column{1}={font=\bfseries},rows={valign={m}}}
  \SetHline{2-7}{black} \SetVline{2-3}{black}
                & Cavalier \no{1} & Cavalier \no{2} & Cavalier \no{3} & Cavalier \no{4} & Cavalier \no{5} & Cavalier \no{6} \\ \hline
  Mesure d'Abel & $\ang{52}$      & $\ang{68}$      & $\ang{26}$      & $\ang{62}$      & $\ang{59}$      & $\ang{87}$      \\ \hline
  Mesure de Béa & $\ang{60}$      & $\ang{54}$      & $\ang{80}$      & $\ang{55}$      & $\ang{34}$      & $\ang{45}$      \\ \hline
\end{tblr}\medskip

\begin{itemize}
  \item Positionner les cavaliers sur le dessin (on a déjà positionné le cavalier \no{2}).
  \item En supposant qu'ils vont à la même vitesse, donner l'ordre d'arrivée des cavaliers au château.
\end{itemize}

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
   \fill[LightGray] (0,0) rectangle ++(0.8,-4);
   \fill[LightGray] (0,-5.5) rectangle ++(0.8,-4);
   \coordinate[label=right:$A$] (A) at (0, -1);
   \coordinate[label=right:$B$] (B) at (0, -8.5);
   \path (A) -- (B) -- ([turn]54-180:10) coordinate (c2b);
   \path (B) -- (A) -- ([turn]180-68:10) coordinate (c2a);
   \coordinate (c2) at (intersection of A--c2a and B--c2b);
   \draw[dotted,thick] (A) -- (c2) -- (B);
   \node[left=1mm of c2] (chev2) {\faHorse};
   \node[above=1mm of c2] (name2) {$C_2$};
   \foreach \pt in {A,B,c2} \node[cross=2pt] at (\pt) {};
  \pic ["$\ang{68}$", draw, angle eccentricity=1.6,angle radius=5mm,font=\scriptsize] {angle = c2--A--B};
  \pic ["$\ang{54}$", draw, angle eccentricity=1.6,angle radius=5mm,font=\scriptsize] {angle = A--B--c2};
\end{tikzpicture}
\end{center}